\par Теплота, переданная телу связана с изменением температуры как
\begin{equation}
	Q = cm \Delta T = c \rho V \Delta T,
\end{equation}
где $c$~--- удельная теплоёмкость материала, $m$,$\rho$,$V$~--- масса плотность и объём тела соответственно. 


\par Конус, однозначным образом задаётся углом раствора и высотой.   Из соображений размерности, можно сделать вывод, что объём конуса зависит от его высоты как 
\begin{equation}
	V = k H^3
\end{equation}
где $\alpha$~--- некоторый неизвестный безразмерный коэффициент, который зависит от угла раствора конуса. 


\begin{wrapfigure}[5]{R}{4cm}\centering
\begin{tikzpicture}
\pgfmathsetmacro{\h}{.5}
\pgfmathsetmacro{\a}{20}
\pgfmathsetmacro{\dh}{sqrt(3/2)*\h}
\pgfmathsetmacro{\R}{\h * tan(\a)}
\pgfmathsetmacro{\dR}{\dh * tan(\a)}
\draw 
	(\R,-\h) coordinate (R1)
	(\R + \dR,-\h-\dh) coordinate (R2)
	(\R + 2*\dR,-\h-2*\dh) coordinate (R3)
	(\R + 3*\dR,-\h-3*\dh) coordinate (R4);
\draw [<->]
	(\R+3*\dR + .2, -\h - 3*\dh ) to node [midway, right] {$h$} ++ (0, \dh);
\draw [<->]
	(\R+3*\dR + .2, -\h - 2*\dh ) to node [midway, right] {$h$} ++ (0, \dh);
\draw [<->]
	(\R+3*\dR + .2, -\h - 1*\dh ) to node [midway, right] {$h$} ++ (0, \dh);
\pgfmathsetmacro{\rr}{\R+\dR}
\pgfmathsetmacro{\rrr}{\R+2*\dR}
\pgfmathsetmacro{\rrrr}{\R+3*\dR}
\fill [pattern = north west lines, pattern color = black!20]
	(R2) arc (0 : 360 : \rr cm and .2*\rr cm)
	(R3) arc (0 : 360 : \rrr cm and .2*\rrr cm)
	(R4) arc (0 : 360 : \rrrr cm and .2*\rrrr cm);
\draw 
	(R1) arc (0 : 360  : \R cm and .2*\R cm)
	(R2) arc (0 : -180 : \rr cm and .2*\rr cm)
	(R3) arc (0 : -180 : \rrr cm and .2*\rrr cm)
	(R4) arc (0 : -180 : \rrrr cm and .2*\rrrr cm);
\draw [dashed]
	(R2) arc (0 : 180 : \rr cm and .2*\rr cm)
	(R3) arc (0 : 180 : \rrr cm and .2*\rrr cm)
	(R4) arc (0 : 180 : \rrrr cm and .2*\rrrr cm);
\draw 
	(\R, -\h) to (\R + 3*\dR, -\h - 3*\dh)
	(-\R, -\h) to (-\R - 3*\dR, -\h - 3*\dh);
\draw [dashed]
	(R1) ++ (-2*\R, 0) to (0,0) to (R1);
\draw [<->]
	(\R+3*\dR + .2, -\h ) to node [midway, right] {$L$} 
		(\R+3*\dR + .2, 0);
\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}
Пусть расстояние от верхней части пудинга до вершины конуса равно $L$. Тогда объёмы частей равны
\begin{equation}
\begin{aligned}
	V_1 &= k ( h + L )^3 - k L^3\\
	V_2 &= k ( 2h + L )^3 - k ( h + L )^3\\
	V_3 &= k ( 3h + L )^3 - k ( 2h + L )^3
\end{aligned}
\end{equation}

По условию, если передать верхней части $100\unit{Дж}$, то она нагреется на $3\cels$, а если передать такое же тепло средней части она нагреется на $1\cels$. Значит объём верхней части в три раза меньше, чем объём средней. С другой стороны
\begin{multline}
	\frac{V_1}{V_2}
	= \frac{(h+L)^3 - L^3}{(2h+L)^3 - (h+L)^3} 
	= 
	\frac{ 3 h L^2 + 3 h^2 L + h^3 }
		   { 3 (2h) L^2 + 3 (2h)^2 L + (2h)^3 - 3hL^2 -3h^2L - h^3  }
	=\\=
	\frac{ 3 (\sfrac{h}{L}) + 3 (\sfrac{h}{L})^2 + (\sfrac{h}{L})^3 }
			 { 3 (\sfrac{h}{L}) + 9 (\sfrac{h}{L})^2 + 7 (\sfrac{h}{L})^3  }
	= \frac{1}{3}
\end{multline}
Отсюда
\begin{equation}
	3 + 3 (\sfrac{h}{L}) + (\sfrac{h}{L})^2 =
	1 + 3 (\sfrac{h}{L}) + \frac{7}{3} (\sfrac{h}{L})^2
\end{equation}
значит
\begin{equation}\label{eq:2021-08-4-sol-1}
	2 = \frac{4}{3} (\sfrac{h}{L})^2
	\Rightarrow
	(\sfrac{h}{L}) = \sqrt{\frac{3}{2}}.
\end{equation}
Найдём теперь какую часть от пудинга составляет верхняя часть
\begin{equation}
	\frac{V_1}{V_1 + V_2 + V_3} 
	= 
	\frac{(h+L)^3 - L^3}{ (3h+L)^3 - L^3 }
	=
	\frac{ 3 (\sfrac{h}{L}) + 3(\sfrac{h}{L}) + (\sfrac{h}{L})^3 }
			 { 3 (3\cdot\sfrac{h}{L}) + 3(3\cdot\sfrac{h}{L})^2 + (3\cdot \sfrac{h}{L})^3  }
	=
	\frac{ 3 + 3 (\sfrac{h}{L}) + (\sfrac{h}{L})^2 }
		   { 9 + 27 (\sfrac{h}{L}) + 27(\sfrac{h}{L})^2 }
\end{equation}
С учётом \eqref{eq:2021-08-4-sol-1} это отношение равно
\begin{equation}
	\frac{V_1}{V_1 + V_2 + V_3} = 
		\frac{3 + 3 \sqrt{\sfrac{3}{2}} + \sfrac{3}{2}}
			   {9 + 27 \sqrt{\sfrac{3}{2}} + 27\cdot  \sfrac{3}{2} }
	= 
	\frac{1}{3}\cdot
	\frac{\sfrac{3}{2} + \sqrt{\sfrac{3}{2}}}
			 {\sfrac{11}{2} + 3 \sqrt{\sfrac{3}{2}} }
	\approx 0{,}1
\end{equation}
Получается, что для того, чтобы нагреть большой пудинг на $1\cels$требуется в 10 раз больше тепла, чем для того, чтобы нагреть его верхнюю часть. А значит для того, чтобы нагреть большой пудинг на $12\cels$ требуется в 40 раз больше $Q$, то есть $4\unit{кДж}$.
\begin{equation}
	Q = 10 \cdot 100\unit{Дж} \cdot \frac{12\cels}{3 \cels} = 4\unit{кДж}.
\end{equation}
\answer{для того, чтобы нагреть большой пудинг потребуется $4\unit{кДж}$.}
